台灣人：我們都是說「普通話」，但文言文很糟！

日前有人在「粵語（廣東話）社團」群組，上載一張聲稱攝自將軍澳某商場的相片，從畫面可見，一間疑似補習社的玻璃門上，貼有「你能聽懂普通話，就能學好文言文」句子，相片隨即被網民瘋傳，不少人抨擊該補習社，有人更留言直斥這種說法「誤人子弟」，認為應學好繁體字和粵語，才可學好中國各地方言和文章，「文言文嗰陣都未有普通話，真係九唔搭八！」

該群組成員來自不同地區，帖文者上載相片時，補上一句「正仆街，香港都變成噉？」有網民留言指「好想知此等『人之患』師承何師何校」、「普通話是文言文嗎？有病！」有人亦提到曾鈺成曾在專欄中，以李清照名句「悽悽慘慘戚戚」舉例，指普通話的「戚」字，不但由入聲變成平聲，而且讀音和「悽」一樣，於是讀起來變成「悽悽慘慘悽悽」，令原有味道全失。

有台灣人亦留言，指該說法沒有根據，「叫他少在那邊誤人子弟，我從小就是講普通話（台灣人，其實我們叫國語）我文言文一樣很糟啊！」有網民直言，普通話才是「毀滅文言文」的元兇。

話國語唔係普通話既出一出來

叫法唔同就變左第二樣野？

大陸人先會叫普通話

留名

普通話由北方語音為基礎整出黎，一切用中共標準，跟台灣的國語只可以話相近但唔可以話一樣，至少併音已經唔一樣

大同小異，等於英式英文同美式英文

用胡語讀《燕詩》，兒化調搞到不倫不類

同一樣野講幾百次你煩唔煩，撚屌五毛

香港就係講廣東話，就係咁簡單

9成5一樣。
但有班人成日話 兩者唔同，咩心態？

咪撚理佢啦